旺角劏房檢炸彈案 21歲被告居紀律部隊宿舍

警方早前收到線報指有人製造炸彈，到旺角一劏房單位搜查，並於大廈外拘捕一名21歲男補習老師懷疑其涉案，且在單位內搜出喉管炸彈等爆炸品。該補習老師今午(16日)被解往粉嶺法院應訊，被控兩項管有爆炸品罪，被告暫毋須答辯。裁判官把案件押後至4月6日再訊，等候警方進一步調查及把相關物品作化驗，期間被告需還押。

21歲被告黃棨騫報稱任職全職補習老師，據悉被告居於紀律部隊宿舍，其父任職紀律部隊。控罪指被告於今年1月14日在旺角通菜街利民大廈1樓一個劏房單位明知而管有、保管或控制喉管炸彈及火柴頭。

辯方有替被告申請保釋，惟裁判官最終拒絕辯方之申請。另辯方亦投訴，指被告被捕後被帶返涉案單位，警方向被告稱已獲搜查令，但是並沒有向被告出示。辯方指進入大門後警方讓鎖上手銬的被告站在劏房外，並自行爆開劏房門口入內搜查，約30至40分鐘後警方才向被告出示搜查令並讓被告進入劏房。辯方指警方此舉明顯對被告不公並要求裁判官記錄在案。

辯方指進入大門後警方讓鎖上手銬的被告站在劏房外，並自行爆開劏房門口入內搜查，約30至40分鐘後警方才向被告出示搜查令並讓被告進入劏房。

你放咩入去都無人知喇屌

事後先出示有得拗喇 咁啫係黑警一開始非法入侵

放部黑警自殺機入去啦不如

而家軍政府，行軍法、鄧家法架，仲使乜拗？